{"first":{"question":"Olet ostanut uusia kasveja. Tulet kotiin. Mitä teet?","background":"background_14","person":"null","face":"null","fore":"fore_17","answers":["Laitat kasvit kaappiin ja kaapin oven kiinni","Luet kasvien kyljessä olevista hoito-ohjeista, millaiseen paikkaan ne on hyvä sijoittaa, ja valitset niille paikat ohjeiden mukaan","Laitat kasvit ikkunalaudalle","Laitat kasvit ulos viileälle parvekkeelle, vaikka et tiedä, soveltuvatko ne ulos"],"Laitat kasvit kaappiin ja kaapin oven kiinni":"kaappikuihtuminen","Luet kasvien kyljessä olevista hoito-ohjeista, millaiseen paikkaan ne on hyvä sijoittaa, ja valitset niille paikat ohjeiden mukaan":"kuivamulta","Laitat kasvit ikkunalaudalle":"kuivamulta","Laitat kasvit ulos viileälle parvekkeelle, vaikka et tiedä, soveltuvatko ne ulos":"ulkokuihtuminen","Laitat kasvit kaappiin ja kaapin oven kiinniColor":"red","Luet kasvien kyljessä olevista hoito-ohjeista, millaiseen paikkaan ne on hyvä sijoittaa, ja valitset niille paikat ohjeiden mukaanColor":"green","Laitat kasvit ikkunalaudalleColor":"yellow","Laitat kasvit ulos viileälle parvekkeelle, vaikka et tiedä, soveltuvatko ne ulosColor":"red"},"kaappikuihtuminen":{"question":"Kasvit eivät saa kaapissa ollenkaan valoa, joten ne alkavat pian näyttää kuihtuneilta. Mitä teet?","background":"background_2","person":"null","face":"null","fore":"fore_17","answers":["Otat kasvit pois kaapista ja siirrät ne sopivampaan paikkaan ikkunalaudalle","Et tee mitään","Heität ne roskiin ja päätät, ettet enää ikinä osta kasveja"],"Otat kasvit pois kaapista ja siirrät ne sopivampaan paikkaan ikkunalaudalle":"kuivamulta","Et tee mitään":"kasvikuolema","Heität ne roskiin ja päätät, ettet enää ikinä osta kasveja":"null","Otat kasvit pois kaapista ja siirrät ne sopivampaan paikkaan ikkunalaudalleColor":"green","Et tee mitäänColor":"red","Heität ne roskiin ja päätät, ettet enää ikinä osta kasvejaColor":"red"},"ulkokuihtuminen":{"question":"Kasvit on tarkoitettu sisätiloihin, joten ne kylmettyvät parvekkeella ja kuolevat.","background":"background_12","person":"null","face":"null","fore":"fore_17","answers":["Heität kasvit roskiin ja päätät, ettet enää ikinä osta kasveja","Heität kasvit roskiin ja päätät, että jatkossa selvität kasvin hoito-ohjeista, millaiseen paikkaan ne soveltuvat","Heität kasvit roskiin ja päätät jatkossa kysyä myyjältä, millaiset kasvit soveltuvat parvekkeelle","Et tee mitään"],"Heität kasvit roskiin ja päätät, ettet enää ikinä osta kasveja":"null","Heität kasvit roskiin ja päätät, että jatkossa selvität kasvin hoito-ohjeista, millaiseen paikkaan ne soveltuvat":"null","Heität kasvit roskiin ja päätät jatkossa kysyä myyjältä, millaiset kasvit soveltuvat parvekkeelle":"null","Et tee mitään":"kasvikuolema","Heität kasvit roskiin ja päätät, ettet enää ikinä osta kasvejaColor":"yellow","Heität kasvit roskiin ja päätät, että jatkossa selvität kasvin hoito-ohjeista, millaiseen paikkaan ne soveltuvatColor":"green","Heität kasvit roskiin ja päätät jatkossa kysyä myyjältä, millaiset kasvit soveltuvat parvekkeelleColor":"green","Et tee mitäänColor":"red"},"kuivamulta":{"question":"Muutaman päivän kuluttua huomaat, että kasvien multa vaikuttaa kuivalta.","background":"background_6","person":"null","face":"null","fore":"fore_17","answers":["Katsot hoito-ohjeesta, kuinka usein ja minkä verran kasveja pitäisi kastella. Haet kastelukannun ja kastelet niitä ohjeiden mukaan.","Haet kastelukannun ja kastelet kasveja hieman","Haet ison kulhon ja kaadat koko kulhollisen vettä kasvin ruukkuun","Et tee mitään"],"Katsot hoito-ohjeesta, kuinka usein ja minkä verran kasveja pitäisi kastella. Haet kastelukannun ja kastelet niitä ohjeiden mukaan.":"kastelumuistaminen","Haet kastelukannun ja kastelet kasveja hieman":"kastelumuistaminen","Haet ison kulhon ja kaadat koko kulhollisen vettä kasvin ruukkuun":"kasvitulva","Et tee mitään":"kastelumuistaminen","Katsot hoito-ohjeesta, kuinka usein ja minkä verran kasveja pitäisi kastella. Haet kastelukannun ja kastelet niitä ohjeiden mukaan.Color":"green","Haet kastelukannun ja kastelet kasveja hiemanColor":"yellow","Haet ison kulhon ja kaadat koko kulhollisen vettä kasvin ruukkuunColor":"red","Et tee mitäänColor":"red"},"lomamatka":{"question":"Olet lähdössä kahdeksi viikoksi reissuun toiseen kaupunkiin. Mitä teet?","background":"background_3","person":"null","face":"null","fore":"fore_17","answers":["Pyydät, että tuttavasi käy matkan aikana kotonasi kastelemassa kasveja","Et mitään","Pakkaat kasvit mukaan reissuun"],"Pyydät, että tuttavasi käy matkan aikana kotonasi kastelemassa kasveja":"kevät","Et mitään":"kasvikuolema","Pakkaat kasvit mukaan reissuun":"kevät","Pyydät, että tuttavasi käy matkan aikana kotonasi kastelemassa kasvejaColor":"green","Et mitäänColor":"red","Pakkaat kasvit mukaan reissuunColor":"yellow"},"kastelumuistaminen":{"question":"Huomaat, että sinun on vaikea muistaa kastella kasvejasi säännöllisesti. Mitä teet?","background":"background_14","person":"null","face":"null","fore":"fore_17","answers":["Toteat, ettet ole hyvä kasvien hoidossa ja annat kasvit tuttavallesi","Laitat itsellesi puhelimeen muistutuksen, joka muistuttaa säännöllisesti kasvien kastelusta","Toteat, ettet ole hyvä kasvien hoidossa ja heität kasvit roskiin"],"Toteat, ettet ole hyvä kasvien hoidossa ja annat kasvit tuttavallesi":"null","Laitat itsellesi puhelimeen muistutuksen, joka muistuttaa säännöllisesti kasvien kastelusta":"lomamatka","Toteat, ettet ole hyvä kasvien hoidossa ja heität kasvit roskiin":"null","Toteat, ettet ole hyvä kasvien hoidossa ja annat kasvit tuttavallesiColor":"yellow","Laitat itsellesi puhelimeen muistutuksen, joka muistuttaa säännöllisesti kasvien kastelustaColor":"green","Toteat, ettet ole hyvä kasvien hoidossa ja heität kasvit roskiinColor":"red"},"kevät":{"question":"Kesä lähestyy ja olet saanut pidettyä kasvisi hyvässä kunnossa jo pidemmän aikaa. Mitä teet?","background":"background_15","person":"null","face":"null","fore":"fore_17","answers":["Jatkat kasvien hoitoa entiseen tapaan","Ostat lisää kasveja","Päätät tehdä kasveille perusteellisen keväthuollon","Toteat, että kasvien hoitaminen kyllästyttää ja annat kasvit tuttavallesi","Heität kasvit roskiin"],"Jatkat kasvien hoitoa entiseen tapaan":"null","Ostat lisää kasveja":"null","Päätät tehdä kasveille perusteellisen keväthuollon":"keväthuolto","Toteat, että kasvien hoitaminen kyllästyttää ja annat kasvit tuttavallesi":"null","Heität kasvit roskiin":"null","Jatkat kasvien hoitoa entiseen tapaanColor":"green","Ostat lisää kasvejaColor":"green","Päätät tehdä kasveille perusteellisen keväthuollonColor":"green","Toteat, että kasvien hoitaminen kyllästyttää ja annat kasvit tuttavallesiColor":"yellow","Heität kasvit roskiinColor":"red"},"keväthuolto":{"question":"Haluat tehdä kasveillesi perusteellisemman keväthuollon. Miten toimit?","background":"background_2","person":"null","face":"null","fore":"null","answers":["Kannat kasvit suihkutilaan ja laitat kumihanskat käteen. Olet jo edellisenä päivänä kastellut kasvit hyvin, jotta ne irtoaisivat helpommin ruukuista. Irrotat kasvit varovasti ruukuistaan, vaihdat ruukkuihin uutta multaa ja istutat kasvit takaisin ruukkuihinsa","Katsot netistä ohjeen, kuinka kasvien multa kannattaa vaihtaa, ja toimit ohjeen mukaan","Vaihdat kasvien mullat olohuoneen maton päällä","Revit kasvit pois ruukuistaan niin, että niiden lehdet ja juuret katkeilevat, lisäät multaa ja työnnät kasvit huolimattomasti takaisin ruukkuihinsa","Päätät, ettet jaksakaan vaihtaa kasvien multia"],"Kannat kasvit suihkutilaan ja laitat kumihanskat käteen. Olet jo edellisenä päivänä kastellut kasvit hyvin, jotta ne irtoaisivat helpommin ruukuista. Irrotat kasvit varovasti ruukuistaan, vaihdat ruukkuihin uutta multaa ja istutat kasvit takaisin ruukkuihinsa":"null","Katsot netistä ohjeen, kuinka kasvien multa kannattaa vaihtaa, ja toimit ohjeen mukaan":"null","Vaihdat kasvien mullat olohuoneen maton päällä":"sotkumulta","Revit kasvit pois ruukuistaan niin, että niiden lehdet ja juuret katkeilevat, lisäät multaa ja työnnät kasvit huolimattomasti takaisin ruukkuihinsa":"kasvikuolema","Päätät, ettet jaksakaan vaihtaa kasvien multia":"null","Kannat kasvit suihkutilaan ja laitat kumihanskat käteen. Olet jo edellisenä päivänä kastellut kasvit hyvin, jotta ne irtoaisivat helpommin ruukuista. Irrotat kasvit varovasti ruukuistaan, vaihdat ruukkuihin uutta multaa ja istutat kasvit takaisin ruukkuihinsaColor":"green","Katsot netistä ohjeen, kuinka kasvien multa kannattaa vaihtaa, ja toimit ohjeen mukaanColor":"green","Vaihdat kasvien mullat olohuoneen maton päälläColor":"yellow","Revit kasvit pois ruukuistaan niin, että niiden lehdet ja juuret katkeilevat, lisäät multaa ja työnnät kasvit huolimattomasti takaisin ruukkuihinsaColor":"red","Päätät, ettet jaksakaan vaihtaa kasvien multiaColor":"green"},"kasvikuolema":{"question":"Kasvisi ovat nyt todella huonossa kunnossa.","background":"background_6","person":"null","face":"null","fore":"fore_17","answers":["Heität kasvit vihaisena roskiin ja päätät, ettet hanki kasveja enää ikinä","Toteat, että ensi kerralla sinun täytyy perehtyä tarkemmin kasvien hoito-ohjeisiin","Et jaksa perehtyä kasvien hoitoon vaan päätät ostaa aina uudet kasvit, kun edelliset kuolevat"],"Heität kasvit vihaisena roskiin ja päätät, ettet hanki kasveja enää ikinä":"null","Toteat, että ensi kerralla sinun täytyy perehtyä tarkemmin kasvien hoito-ohjeisiin":"null","Et jaksa perehtyä kasvien hoitoon vaan päätät ostaa aina uudet kasvit, kun edelliset kuolevat":"null","Heität kasvit vihaisena roskiin ja päätät, ettet hanki kasveja enää ikinäColor":"red","Toteat, että ensi kerralla sinun täytyy perehtyä tarkemmin kasvien hoito-ohjeisiinColor":"green","Et jaksa perehtyä kasvien hoitoon vaan päätät ostaa aina uudet kasvit, kun edelliset kuolevatColor":"red"},"kasvitulva":{"question":"Kasvien ruukut tulvivat vettä. Parin päivän päästä huomaat, että kasvit näyttävät nuupahtaneilta. Mitä teet?","background":"background_16","person":"null","face":"null","fore":"fore_17","answers":["Heität kasvit roskiin","Pyyhit yli valuneet vedet rätillä ja päätät jatkossa lukea hoito-ohjeesta, paljonko kasveja pitäisi kastella","Kastelet kasvit seuraavan kerran vasta, kun multa on taas kuivahtanut ja toivot, että ne virkoavat vielä"],"Heität kasvit roskiin":"null","Pyyhit yli valuneet vedet rätillä ja päätät jatkossa lukea hoito-ohjeesta, paljonko kasveja pitäisi kastella":"kastelumuistaminen","Kastelet kasvit seuraavan kerran vasta, kun multa on taas kuivahtanut ja toivot, että ne virkoavat vielä":"kastelumuistaminen","Heität kasvit roskiinColor":"red","Pyyhit yli valuneet vedet rätillä ja päätät jatkossa lukea hoito-ohjeesta, paljonko kasveja pitäisi kastellaColor":"green","Kastelet kasvit seuraavan kerran vasta, kun multa on taas kuivahtanut ja toivot, että ne virkoavat vieläColor":"yellow"},"sotkumulta":{"question":"Mattosi on nyt aivan mullassa. Mitä teet?","background":"background_2","person":"null","face":"null","fore":"fore_17","answers":["Tulet vihaiseksi ja heität kaikki kasvisi roskiin","Siivoat maton ja viet kasvit paikoilleen","Siivoat maton, viet kasvit paikoilleen ja päätät ensi kerralla vaihtaa mullat kylpyhuoneessa"],"Tulet vihaiseksi ja heität kaikki kasvisi roskiin":"null","Siivoat maton ja viet kasvit paikoilleen":"null","Siivoat maton, viet kasvit paikoilleen ja päätät ensi kerralla vaihtaa mullat kylpyhuoneessa":"null","Tulet vihaiseksi ja heität kaikki kasvisi roskiinColor":"red","Siivoat maton ja viet kasvit paikoilleenColor":"yellow","Siivoat maton, viet kasvit paikoilleen ja päätät ensi kerralla vaihtaa mullat kylpyhuoneessaColor":"green"}}